Facebook動態時報大調整，Zuckerberg：回歸親友貼文為主、減少品牌廣告內容

為了要找回社群平台的本質、讓用戶花在Facebook上的每一分時間更值得，執行長馬克·佐克伯（Mark Zuckerberg）12日在個人貼文中宣布，2018年要針對動態時報內容方向進行調整，回歸親友貼文為主。

為了人們感受花在社群平台上的時間是「值得」的，Facebook執行長馬克·佐克伯（Mark Zuckerberg）今(12)日在個人貼文中宣布，2018年要針對動態時報內容方向進行調整，要提高親友貼文的露出比例、增加更多「有意義」的貼文內容，不過這項改變恐怕又會再度衝擊到觸及率頻頻受影響的品牌帳號。

佐克伯：讓大家花在Facebook上的時間有價值
「Facebook一開始就是為了讓人們建立更加緊密關係而生的。」官方聲明開頭的這句話，道出了社群平台的最初的本質。

佐克伯在個人貼文中表示，Facebook將增加更多與用戶直接相關的貼文，而非像現在被動接收許多內容，「我期待大家花在Facebook 上的時間會更有價值。」祖克柏提到：「如果我們做了對的事，我相信會對我們的社群以及公司的長期發展帶來正面的影響。」

佐克伯認為，現在的動態時報充斥大量來自品牌商文章、影片等內容，讓動態時報整體的體驗變得被動，滿意度也沒有那麼高，未來將會優先呈現親友、加入社團的貼文，另一方面品牌商、內容商的貼文將會大量減少，希望藉此找回社群平台最初的本質。

新動態時報將如何運作？
動態時報產品負責人莫瑟利（AdamMosseri）表示，未來會依據貼文的留言、分享等互動程度作為貼文呈現先後順序的依據。

「我們會預測那些貼文是你想跟朋友一起互動的，讓這些貼文優先呈現。」莫瑟利（AdamMosseri）解釋：「許多貼文的留言串中，包含了議題的前後討論，這些貼文用戶可能會有興趣參與，不論是朋友正在尋求意見，或是有許多討論的新聞文章都算。」

簡單來說，新動態時報除了以親友貼文為主，另外留言串中有較多討論的貼文（包含好友以及品牌貼文），因為系統認為用戶會有興趣參與討論，因此也會優先呈現。

對粉專會造成什麼影響？
官方聲明中提到，因為動態時報空間有限，增加親友、有意義貼文的同時，也意味著品牌帳號貼文的觸及會下降。

佐克伯就在自己的貼中提醒，品牌帳號將會面臨觸及推薦流量、影片觀看次數降低的情況，看似品牌帳號的末日，Facebook解釋並非所有品牌帳號都面臨相同狀況，還是有提高貼文能見度的訣竅。

例如參與度較高的貼文（包括網友留言分享的程度、是否有好友參與討論）、有大量留言討論的直播影片以及名人貼文，還是會在動態時報優先排序中呈現，但較少互動、留言的貼文被看見的機率就會相對小很多，Facebook也建議用戶，如果不想錯過特定品牌帳號的內容，可以勾選「搶先看（See First）」確保資訊不漏接。

另外，也提醒品牌商在經營社群時，如果濫用「讚」、「tag人」、「分享」等參與誘餌，將無助於觸及增加，甚至可能會收到官方降低觸及率的懲罰。另外也補充，這跟之前在測試好友、品牌貼文分離的「動態探索（Explore Feed）」無關，往後品牌商貼文還是會存在一般動態時報中。

找回年輕族群，新動態時報修正還需一段時間
雖然目前Facebook用戶已經突破20億大關，但年輕世代正在逃離Facebook，十幾歲的青少年紛紛擁抱Instagram、Snapchat等其他社群平台。

根據台中市惠文高中新聞社近期的調查，發現有66%的台灣高中生使用YouTube、24%的人使用Instagram，使用Facebook的高中生只有6%，許多年輕一代的學生都認為「Facebook是老人在用的。」年輕一代認為Facebook愈來愈難用的一大原因，是平台上的資訊太過雜亂，廣告太多、文章太長，許多人會用Facebook來看新聞，與其說Facebook是「社群」到不如說是「媒體」，而反觀Instagram以圖片加上輕量文字為訴求，比較貼近社群的本質。

佐克伯表示，新動態時報的修正還需要花上一些時間才會推出，未來幾個月用戶會逐漸減少看到出版商、商業貼文的比例，「透過這些改變，我預期用戶花在Facebook的時間以及參與度會下降。」增加有意義的內容、讓用戶花在平台上的每一分時間都值得，佐克伯也期許新的一年，用戶可以精簡花在Facebook上的時間。

Too late

似層相識
當日的高登

講完一大輪野 結論就係Fans pags想要多d exposure就要比錢

一見到我都第一時間諗起高登

算把啦

都賺左幾千億, 算吧啦

冇玩好耐
越來越少人update

始終佢仲未衰到高登咁 有一波突然大跌人流
宜家只係慢慢減少緊
所以佢一改 D人始終會因為習慣而留低

唔覺有少到 定係本身已經無人用

當用戶狗咁撚

太遲了

咁似牙祖